英國《衛報》：約翰遜尋求加強中英經貿聯繫

【Now新聞台】英國傳媒報道，英國首相約翰遜有意恢復跟中國的經貿對話，甚至跟中國簽訂新的經貿協議。不過報道認為，約翰遜此舉有可能觸怒所屬保守黨內要求對華強硬的黨員。

中英關係近期惡化，英國《衛報》報道，英國首相約翰遜大年初一，在首相府跟一批華商舉行圓桌會議，當中包括香港的太古集團和天海置業集團。報道指，約翰遜在會上說，自己是「強烈的親華派」，儘管中英兩國偶爾面對政治困局，但他決心要改善兩國的關係。

英國在去年香港實施港區國安法後，中止跟中國的大部分官方經濟對話。《衛報》的報道提到，約翰遜有意恢復這些經貿對話，包括重啟中英經濟財金對話和中英經貿聯委會。報道認為約翰遜在會上的說法，意味他願意跟中國簽訂新的投資和市場準入協議。首相府回應時就說，未有就恢復對話定下日期。

不過，約翰遜的態度有可能招致所屬保守黨內，希望英國政府強硬應對中國人權問題的黨員不滿。在包括保守黨在內的跨黨派議員支持下，上議院議員提出並通過《貿易法案》種族滅絕修正案，賦予英國的法院權力，裁定某一國家是否犯下種族滅絕的罪行，並禁止英國政府執行跟這個家簽訂的貿易協議。

修正案被指是針對中國在新疆實施的措施，但修正案兩次在下議院都未獲通過，上議院會在周二決定是否再次捲土重來。

另外路透社報道，英國外相藍韜文周一在聯合國人權事務委員會發言時，將譴責中國和俄羅斯的人權狀況，並要求聯合國人權事務高級專員辦事處，或其他獨立專家到新疆，進行緊急和不受約束的調查。

中國外交部早前曾指，個別國家基於不實報道，就新疆問題對中國進行無端指責，是不負責任和不可接受，重申新疆並無所謂的再教育營。

日落了

啱啱日出30秒都冇就太陽落山了

日你老母

民主國家嘅好處就係如果人民唔願意，你個首相想奶共都會俾議會阻頭阻勢，隨時呢個tenure都過唔到

中完武肺都仲咁戇鳩

邊個「中」先，唔好玩膠wo

好似歐洲議會

全國有一半人唔妥中共，點會走去親共。

英國唔係香港，如果政府同國民作對，輕則民望急跌下屆唔洗選，重則引發騷亂即時下台。
英國人見人話人話，見鬼講鬼話出哂名啦，除非中共一改戰狼外交方針，否則歐美政府點樣可以體面地鬆張俾你

英國反對黨奶得仲勁

而家係執政黨班議員都屌緊個首相

英國《衛報》報道，約翰遜（Boris Johnson）本月12日於唐寧街首相府，與中資企業舉行圓桌會議。約翰遜於會議上形容自己是強烈親華派（fervently Sinophile），又指無論出現任何政治困難（whatever the occasional political difficulties），都希望加強與中國的貿易聯繫。

約翰遜據報更於會上表示，他希望通過重啟中英年度經濟對話和中英聯合貿易和經濟委員會（JETCO），可恢復與中國的正式貿易討論。約翰遜更於圓桌會議上表明，他願意與中國簽署新投資和市場准入協議。